\subsection{Z-Score}
Das bei diesem, von Benattar et al. \cite{benattar2011trend} beschriebenen, Ansatz zu Grunde liegende statistische Mittel ist der Z-Score. Dieser misst die Abweichung einer Zufallsvariable vom Erwartungswert in Vielfachen der Standartabweichung. Als Zufallsvariable dient die relative Worthäufigkeit am jeweiligen Tag. Erwartungswert und Standartabweichung werden mittels des Referenzkorpus berechnet. 

\begin{itemize}
	\item{Wortfrequenz}
		\begin{align*}
			f(w)_d :&= \text{Anzahl der Vorkommen von Wort $w$ an Datum $d$}
		\end{align*}
		
	\item{relative Worthäufigkeit}\\
		Die relative Worthäufigkeit $p(w)_d$ berechnet sich durch:
		\begin{align*}
			t_d   :&= \text{Anzahl verschiedener Worte an Datum $d$} \\
			p(w)_d &= \frac{f(w)_d}{t_d}
		\end{align*}						
		
	\item{Erwartungswert}\\
		Der Erwartungswert $\bar{w}$ berechnet sich durch:
		\begin{align*}
			N      :&= \text{Anzahl der Tage im Referenzkorpus} \\
			\bar{w} &= \frac{1}{N} \sum p(w)_d
		\end{align*}
		
	\item{Standartabweichung}\\
		Die Standartabweichung $\sigma_w$ berechnet sich durch:
		\begin{align*}
			\sigma_w &= \sqrt{\frac{1}{N} \sum (p(w)_d - \bar{w}^2}
		\end{align*}
		
	\item{Z-Score}\\
		Der Z-Score $Z(w)_d$ misst die Abweichung der relativen Worthäufigkeit vom Erwartungswert in Vielfachen der Standartabweichung.
		\begin{align*}
			Z(w)_d &= \frac{p(w)_d - \bar{w}}{\sigma_w}
		\end{align*}
		
\end{itemize}

Ein Problem bei der Verwendung des Z-Scores sind Worte mit sehr kleinem Erwartungswert. Dies sind häufig Worte, welche an nur sehr wenigen Tagen und im schlimmsten Fall gar nicht im Referenzkorpus auftreten. Bei diesem Worten bedeutet bereits eine sehr geringe Wortfrequenz von ein oder zwei Vorkommen einen enormen Ausschlag im Z-Score. Um dieses sogenannte Zero-Frequency-Problem abzuschwächen schlagen Benattar et. al. vor die Worte anhand ihrer Auftrittshäufigkeit zu clustern. Den Clustern werden dabei Z-Score-Schwellwerte zugeordnet. Überschreitet der Z-Score eines Wortes den Schwellwert seines Clusters wird dieses Wort als signifikant und somit als Trend eingestuft. Cluster mit niedriger Auftrittshäufigkeit erhalten dabei höhere Schwellwerte. Je häufiger ein Wort auftritt desto niedriger wird der Schwellwert. 

\begin{itemize}
	
	\item{Auftrittshäufigkeit}\\
		Die Auftrittshäufigkeit $Po(w)$ gibt an wie vielen Tagen innerhalb des betrachteten Zeitraums das Wort mindestens einmal auftritt:
		\begin{align*}
		 	nbD(w) :&= \text{Anzahl der Tage an denen w vorkommt} \\
			c_d	   :&= \text{Anzahl der Tage innerhalb des betrachteten Zeitraums}\\
			  Po(w) &=\frac{nbD(w)}{c_d}
		\end{align*}

	\item{Schwellwerte}\\
		Die Tabelle zeigt den Z-Score-Schwellwert gecluster nach Auftrittshäufigkeit $Po(w)$:\\
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
			\hline
			[0-5[ & [5-10[ & [10-20[ & [20-30[ & [30-50[ & [50-60[ & [60-70[ & [70-80[ & [80-100] \\
			\hline
			20 & 25 & 15 & 12 & 10 & 9 & 8 & 6 & 5 \\
			\hline
		\end{tabular}
			
\end{itemize}